**基布爾學院**（）又稱**喀比爾學院**、**客白尔學院**或者**奇博學院**，乃為紀念[牛津運動核心人物](../Page/牛津運動.md "wikilink")[約翰·基布爾](../Page/約翰·基布爾.md "wikilink")，以[英國](../Page/英國.md "wikilink")[浪漫主義詩人](../Page/浪漫主義.md "wikilink")[威廉·华兹华斯詩句](../Page/威廉·华兹华斯.md "wikilink")「朴素生活，高尚思考」為格言，於19世紀[牛津大學博物館正對面空地為學院用地而創建的牛津大學學院](../Page/牛津大學自然史博物館.md "wikilink")。

基布爾學院為牛津大學最大的学院之一，其红砖建筑使该学院外观与众不同，位于牛津城市中心的[牛津大學自然史博物館正對面](../Page/牛津大學自然史博物館.md "wikilink")，為2012年世界[羊驼大會於此學院場地舉辦](../Page/羊驼.md "wikilink")。

## 牛津運動

[牛津運動](../Page/牛津運動.md "wikilink")，為英國19世紀宗教改革和社會革新運動，而牛津基布爾學院的成立則為[牛津運動精神體現時產物](../Page/牛津運動.md "wikilink")。牛津運動核心人物[約翰·基布爾死後](../Page/約翰·基布爾.md "wikilink")，其朋友以其詩作版稅為基礎，發起募款創辦學院。

基布爾學院的紐曼方庭（Newman
quad）則是紀念另外一位牛津運動主要領袖[約翰·亨利·紐曼而命名](../Page/約翰·亨利·紐曼.md "wikilink")。

### 學院格言

此學院於1868年創建時，目標是要吸引比較不富裕而願過簡樸生活的學生，其格言「樸素生活，高尚思考」採用[英國](../Page/英國.md "wikilink")[浪漫主義詩人](../Page/浪漫主義.md "wikilink")[威廉·华兹华斯詩句](../Page/威廉·华兹华斯.md "wikilink")（plain
living and high
thinking）。提倡樸素學生生活和擴大窮學生進入牛津受教，反映[牛津運動下創校精神](../Page/牛津運動.md "wikilink")。

### 學院學生階級組成

基布爾學院創辦之初的學生階級組成，不同於其他牛津學院的[貴族氣息](../Page/貴族.md "wikilink")，比較[中產階級](../Page/中產階級.md "wikilink")。

基布爾學院以半獨立的態勢加入牛津大學，在當時引起原牛津大學及英國保守人士反彈，其建築採當時前衛的設計，也招到其他學院學生及社會人士的輕蔑：如作家Potter批評該建築「固執的醜陋…只會讓人想到倫敦貧困的郊區」。

牛津基布爾學院在女性入牛津大學及後來女性學院的設立上，做了開啟前例的示範模式。Sheila Cameron為牛津基布爾學院歷史上第一任女性院長。

## 姐妹學院

姐妹學院[剑桥大学塞尔文学院的建築和章程模仿基布爾學院](../Page/剑桥大学塞尔文学院.md "wikilink")。**基布爾學院**創校的節約及樸素原則，倡議創[剑桥大学塞尔文学院的支持者強調是該校創校的核心及本質](../Page/剑桥大学塞尔文学院.md "wikilink")：「建一個一般的學院，而不是神學院，一個教導所有人的學院，而不是教育神職人員的學院」。

## 學院建築及空間

學院建築是牛津學院當中第一個用磚而非塊石建成的學院，也是第一個由公開募捐經費建成的學院，學院建築群中最著名的為建造的紅磚主建物；而牛津學院建築群被譽為建築師最重要的設計作品。

學院在[牛津大學博物館正對面空地](../Page/牛津大學自然史博物館.md "wikilink")，於1868年到1882年之間完成，而建築師偏離牛津大學建築傳統的手法就是用紅磚取代傳統的塊石，面對他人對其選材的批評，他回應：「老的牛津學院用了不好的在地塊石，而當時沒有磚塊可用。牛津今日有磚塊可用但沒有塊石」。

學院建築激進設計體現樸素生活，高尚思考的創校理想，如飯堂是牛津眾學院中最長的，原因不是為了要建築的虛張聲勢（bravado），而是要能一次讓所有學生坐進的經濟考量。

建築師亦在學院教堂使用彩繪（polychromy）等冒險手法。其學院建築在[建築史被分類為](../Page/建築史.md "wikilink")[哥德復興式建築作品](../Page/哥德復興式建築.md "wikilink")。

學院主建物除了有圖書館外，還有牛津眾學院中最長或最大的飯堂。

和其他牛津學院類似，基布爾學院將有貢獻人士將各方庭（quads）以紀念，Liddon方庭是紀念，Pusey Quad方庭是紀念。

其教堂為該學院音樂社團的主要訓練及演奏基地，在英國戰後的音樂史亦有正面貢獻。

## 世界之光

[Hunt_Light_of_the_World.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hunt_Light_of_the_World.jpg "fig:Hunt_Light_of_the_World.jpg")

[威廉·霍爾曼·亨特的名畫](../Page/威廉·霍爾曼·亨特.md "wikilink")《[世界之光](../Page/世界之光.md "wikilink")》，目前在牛津大學基布爾學院的教堂偏房內，平時供遊客參觀。

## 知名畢業生

[托尼·霍爾](../Page/托尼·霍爾.md "wikilink")（Tony
Hall），於2012年就任[BBC總裁](../Page/BBC.md "wikilink")，霍爾畢業於牛津大學基布爾學院，主修哲學、政治和經濟（PPE）。

## 相關條目

  - [牛津大學](../Page/牛津大學.md "wikilink")
  - [牛津運動](../Page/牛津運動.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [官方网站](http://www.keble.ox.ac.uk)
  - 基布爾學院飯堂星期天晚餐前的[合唱團1](http://www.youtube.com/watch?v=7FO-AN2FOVY)及[合唱團2](http://www.youtube.com/watch?v=5f8lG1Q0-Bg)影片。
  - 基布爾學院建築[官方介紹影片](http://www.youtube.com/watch?v=XA17PF58zeQ)　　　　

{{-}}

[Category:1870年創建的教育機構](../Category/1870年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:牛津大学学院](../Category/牛津大学学院.md "wikilink")